<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Radstammtisch Völs - Aktuelles</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/" rel="alternate"></link><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/feed.xml" rel="self"></link><id>urn:uuid:929d2866-3cb2-30dc-88cc-e1149454e96e</id><updated>2024-12-13T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><entry><title>Radfahren im Winter</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/radfahren-im-winter/" rel="alternate"></link><updated>2024-12-13T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:14ca3914-4c78-39fc-91af-f8fb0c438dbc</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit der passenden Kleidung - am besten im Zwiebelschalenprinzip - und einem gut gepflegten Fahrrad macht die Fahrt auch bei kalter Luft Spaß.  Voraussetzung sind natürlich geräumte Straßen und Radwege, wobei ohnehin ein Großteil des Winters schneefrei ist.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immer mehr Radlerinnen und Radler sind ganzjährig unterwegs, auch bei uns in Völs.
Mit der passenden Kleidung - am besten im Zwiebelschalenprinzip - und einem gut gepflegten Fahrrad macht die Fahrt auch bei kalter Luft Spaß. Voraussetzung sind natürlich geräumte Straßen und Radwege, wobei ohnehin ein Großteil des Winters schneefrei ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier ein paar Tipps für das winterliche Radfahren:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Exponierte Körperteile schützen (Hände, Ohren, Füße), jedoch nicht zu warm anziehen, weil man sich durchs Schwitzen leichter verkühlt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei starker Kälte Gesicht mit Creme schützen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Schnee- oder Eisfahrbahn den Reifendruck leicht reduzieren; langsamer fahren und vorsichtiger bremsen, vor allem die Hinterbremse benützen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schnee oder Matsch am Straßenrand können eine größere Herausforderung sein. In diesem Fall besser weiter zur Mitte der Fahrspur ausweichen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Korrosion durch Streusalz kann verringert werden, indem das Fahrrad öfters gereinigt und vor allem die Kette nachgeölt wird.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für eine gute, funktionierende Beleuchtung sorgen und kontrollieren, ob alle vorgeschriebenen Reflektoren vorhanden sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch das Elektro-Rad braucht keine Winterpause. An kalten Tagen den Akku mit ins Haus nehmen und im Warmen aufladen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Peter Erler, Radstammtisch Völs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Übergabe der Petition an die ÖBB</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/uebergabe-der-petition-an-die-oebb/" rel="alternate"></link><updated>2024-11-23T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:f6dd82f5-85f0-3056-82b2-6329a88f8f5e</id><content type="html">&lt;p&gt;Vier VertreterInnen des Völser Radstammtisch Völs haben am 8.11. der ÖBB-Projektleiterin für den Umbau des Bahnhofs Völs symbolisch die Petition übergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dem anschließenden Gespräch konnten wir Folgendes in Erfahrung bringen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die vom externen Verkehrsplaner (beauftragt vom Völser Gemeinderat) vorgeschlagenen Varianten sind seitens ÖBB auf Grund statischer und baulicher Vorgaben und Gegebenheit nicht realisierbar. Diese Information wurde von der ÖBB dem Bürgermeister schon im Frühjahr 2024 kommuniziert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die bereits im Jahr 2022 von der ÖBB vorgeschlagene Unterführungsvariante könne weiterhin realisiert werden, eine Entscheidung müsse aber rasch folgen, da das Projekt Bahnhof Völs reif für die Einreichung zu Genehmigung sei.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Für diese ÖBB-Variante fehlt nach wie vor eine aktuelle Kostenschätzung und wurde vom Bürgermeister auch noch nicht angefordert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl die Varianten des Verkehrsplaners nicht realisierbar sind und von der ÖBB daher keine Kostenschätzung erfolgte, hat der Bürgermeister seit Monaten immer behauptet, ihm fehle ein Kostenvorschlag seitens der ÖBB. Dadurch ist wertvolle Zeit verstrichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Völser Gemeinderäten wurde dieser Sachverhalt am 13.11. berichtet und eine rasche Grundsatzentscheidung eingefordert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere nächsten geplanten Schritte sind die Übergabe der Petition an die Völser Gemeindeführung und ein Termin beim LR Zumtobel.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Entschärfung Kurve Pumpwerk</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/entschaerfung-kurve-pumpwerk/" rel="alternate"></link><updated>2024-11-11T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:fe192645-ed22-3e0e-843c-6c6158d31726</id><content type="html">&lt;p&gt;Der südliche Innradweg ist eine stark frequentierte Verbindung von Völs nach Innsbruck. Die Rechtskurve beim Pumpwerk in Völs wurde nun entschärft und ein Stück neu asphaltiert, sodass Radfahren dort deutlich sicherer geworden ist, besonders, wenn zwei Radler*innen aus entgegengesetzter Richtung kommend sich in der Kurve begegnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Radstammtisch freut sich jedenfalls über diese Verbesserung und hat schon etliche positive Rückmeldungen dazu erhalten!&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Petition: Radunterführung beim Bahnhof Völs JETZT!</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/petition-radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt-2024/" rel="alternate"></link><updated>2024-09-04T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:55170edb-a556-3ffa-82c2-f300a2404512</id><content type="html">&lt;p&gt;Im September 2024 startete der Radstammtisch Völs eine Petition zum radfahrfreundlichen Umbau des Bahnhofs Völs. 552 Unterschriften konnten gesammelt werden. Auch wenn die derzeitige Berichtslage (März 2025) befürchten lässt, dass die Jahrhundertchance die Unterführung im Rahmen des Bahnhofsumbaus von der Gemeinde Völs nicht wahrgenommen wird, zeigen die Unterschriften doch den Bedarf auf, für Radfahrer*innen hier eine akzeptable Lösung zu schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Text der Petition:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Zuge des Umbaus des Bahnhofs Völs soll eine eigene Radunterführung im unmittelbaren Bereich des Bahnhofs errichtet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dadurch können folgende derzeit bestehende Gefahrenstellen vermieden werden.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;RadfahrerInnen können statt der gefährlichen Landesstraßenunterführung die sichere Radunterführung beim Bahnhof nutzen
Der bestehende Gehsteig in der Landesstraßenunterführung bleibt exklusiv für FußgängerInnen reserviert (dieser Gehsteig wird dzt. vielfach auch von RadfahrerInnen genutzt, was zu gefährlichen Begegnungen zwischen RadfahrerInnen/FußgängerInnen führt)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Wir fordern daher die ÖBB und Marktgemeinde Völs auf, die notwendigen Planungen für die Radunterführung voranzutreiben und im Zuge des Bahnhofumbaus umzusetzen.
Begründung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit einer Radunterführung im Bereich des Bahnhofs wird der Bahnhof Völs der zentrale Einstiegspunkt in die Radwegverbindung von Völs nach Innsbruck-Kranebitten. Die Nutzung der Landesstraße im Bereich der Bahnunterführung (ÖMV-Tankstelle) ist nicht mehr notwendig. Eine Radunterführung bietet v.a. für langsamere RadlerInnen und Kinder oder RadfahrerInnen mit Anhänger eine sichere Route.
Zusätzlich ist von Innsbruck kommend am Ende des Radweges eine Querung der Landesstrasse im Bereich des Kreisverkehrs beim Bahnhof nicht mehr erforderlich, wodurch Gefahrensituationen vermieden werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für FußgängerInnen bedeutet diese Radunterführung einen großen Sicherheitsgewinn, da der Gehsteig in der Landesunterführung nur mehr ihnen vorbehalten ist und dadurch für Menschen mit Kindern oder Kinderwägen ausreichend Platz ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Jahrhundertchance im Zuge des Umbaus des Bahnhofs Völs die Sicherheit für FußgängerInnen und RadfahrerInnen stark zu erhöhen und motivierende Fußwege und Radwege zu schaffen, darf nicht verpasst werden!
Vielen Dank für Ihre Unterstützung, Radstammtisch Völs, Völs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Details unter:
&lt;a href="https://www.openpetition.eu/at/petition/online/radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt"&gt;https://www.openpetition.eu/at/petition/online/radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry></feed>