<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Radstammtisch Völs - Aktuelles</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/" rel="alternate"></link><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/feed.xml" rel="self"></link><id>urn:uuid:929d2866-3cb2-30dc-88cc-e1149454e96e</id><updated>2025-05-20T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><entry><title>Neue Fahrradpiktogramme (Sharrows)</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/neue-fahrradpiktogramme-sharrows/" rel="alternate"></link><updated>2025-05-20T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:d9562be0-d37e-36f8-87f1-f81eb85ac212</id><content type="html">&lt;p&gt;Die Pfeile dienen als Orientierung, damit Radler*innen nicht direkt am Fahrbahnrand sondern selbstbewusst mehr Richtung Mitte der Fahrbahn fahren. Etwa ein Meter sollte zumindest zwischen Rad und Gehsteig liegen. Zu parkenden Autos sollte der Abstand noch größer sein. Es werden etwa eineinhalb Meter (bis 1,8m) empfohlen, um nicht mit plötzlich geöffneten Autotüren zu kollidieren.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>17. Völser Radlbörse: Alte Räder, neue Besitzer:innen, starke Jugend</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/17-voelser-radlboerse-alte-raeder-neue-besitzerinnen-starke-jugend/" rel="alternate"></link><updated>2025-04-07T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:41b93af8-7124-3c4b-b302-fd6bc7fef6c3</id><content type="html">&lt;p&gt;Bei strahlendem Frühlingswetter wurden am vergangenen Sonntag auf dem Cyta-Gelände organisiert von der Pfadfinder:innengruppe Völs insgesamt 283 Fahrräder angeboten – vom Kinderrad über das Mountain-Bike bis zum Stadtrad war alles dabei. Knapp die Hälfte der Angebote fand neue Besitzer:innen und wird nun weitergenutzt statt entsorgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein voller Erfolg für alle Beteiligten – und für die Umwelt in doppelter Hinsicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besonders erfreulich: Rund 100 der angebotenen Räder wurden vorab als Spenden gesammelt und von Jugendlichen der Pfadfinder:innen repariert. Unterstützt wurden sie dabei von radbegeisterten Erwachsenen, die ihr Wissen weitergaben – vom Reifenflicken bis zur Schaltungseinstellung oder dem geschickten Umbau mit Ersatzteilen aus ausgeschlachteten Rädern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Erlös aus der Radlbörse fließt direkt in die Jugendarbeit der Pfadfinder:innen und hilft etwa dabei, die Teilnahme am Sommerlager für alle leistbar zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns als Radstammtisch einen kleinen Teil dazu beitragen zu dürfen und freuen uns für die Pfadfinder:innen über die vielen Spenden, das große Engagement und das lebendige Miteinander rund ums Fahrrad!&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Tirol radelt: Mit dem Radstammtisch Völs mitradeln</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/tirol-radelt-mit-dem-radstammtisch-voels-mitradeln/" rel="alternate"></link><updated>2025-03-19T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:06cdb31f-e105-3d60-9fb6-199033474a53</id><content type="html">&lt;h3&gt;Mitradeln und tolle Preise gewinnen!&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bei "Tirol radelt" geht es nicht um Schnelligkeit oder Bestleistungen, sondern um den Spaß am Radeln. Wer sich anmeldet und Radkilometer sammelt, hat die Chance auf hochwertige Preise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;➜ Infos unter &lt;a href="https://tirol.radelt.at"&gt;https://tirol.radelt.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heuer machen wir auch als Radstammtisch Völs mit!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Wie funktioniert's?&lt;/h3&gt;
Auf der Plattform &lt;a href="https://tirol.radelt.at/dashboard/register"&gt;https://tirol.radelt.at/dashboard/register&lt;/a&gt; registrieren und als Verein/Veranstalter/Community "Radstammtisch Völs" auswählen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann in der App oder über die Webseite die gefahrenen Radkilometer eintragen. Die Aktion Tirol radelt 2025 läuft bis zum 30.9.2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viel Spaß beim Radeln!&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Gemeinderat: Antrag zur Verbesserung der Radabstellanlagen eingebracht</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/antrag-zur-verbesserung-der-radabstellanlagen-im-gemeinderat/" rel="alternate"></link><updated>2025-03-09T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:4336d8c5-c800-3e84-bb38-74a0b994e61d</id><content type="html">&lt;p&gt;Die Völser Grünen haben im Gemeinderat vom 26.2.2025 einen Antrag zur Verbesserung der Radabstellanlagen eingebracht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Antrag werden u.a. folgende Punkte gefordert:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verbesserung der Fahrrad-Abstellanlagen bei den Gemeindeobjekten (Anzahl, Qualität, Erreichbarkeit, Überdachung und Beleuchtung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anwendung der Völser  Fahrradabstellverordnung im Zuge von Bauvorhaben (Gewerbe und Wohnbauten) (Bsp. fehlende Fahrradparkanalge beim Bäcker Ruetz und Lidl am Cyta-Gelände)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verbesserung der Fahrrad-Abstellanlagen bei Gewerbe- und Handelsbetrieben in Völs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;➜ &lt;a href="antrag-fahrradabstellanlagen-20250225.pdf"&gt;DOWNLOAD: Der ganze Antrag zum Nachlesen als pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;➜ Fahrradabstellanlagenverordnung vom 31.5.2012 der Gemeinde Völs:
&lt;a href="https://www.voels.at/Fahrradabstellplatzverordnung"&gt;https://www.voels.at/Fahrradabstellplatzverordnung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;➜ Mehr zur Situation der Fahrrad-Abstellanlagen bei unserem &lt;a href="../../schwerpunkte/fahrradparkplaetze/"&gt;Schwerpunkt Fahrradparkplätze&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>VCÖ: Problemstellen beim Fahrradfahren eintragen</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/vcoe-problemstellen-beim-fahrradfahren-eintragen/" rel="alternate"></link><updated>2025-03-08T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:ceaf1616-11c0-3675-ba9f-1d36b60e94df</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beim "VCÖ-CHECK: Problemstellen beim Radfahren" werden Orte gesucht, wo es Verbesserungen fürs Radfahren braucht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Stellen werden anschließend an die Verantwortlichen in den Gemeinden und Bezirken weitergeleitet, um so Verbesserungen anzustoßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit einem Doppelklick auf eine konkrete Stelle in der Karte können neue Stellen markiert werden. Bestehende Einträge können im Menü links hinter dem -Symbol eingesehen und bewertet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Wo hapert's in Völs und Umgebung?&lt;/h3&gt;
&lt;strong&gt;➜ Jetzt eintragen unter:&lt;/strong&gt;
 &lt;a href="https://map.vcoe.at/radfahren/"&gt;https://map.vcoe.at/radfahren/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der VCÖ - Mobilität mit Zukunft ist eine auf Mobilität und Transport spezialisierte, gemeinwohlorientierte Organisation. Ziel des VCÖ ist ein ökologisch verträgliches, ökonomisch effizientes und sozial gerechtes Verkehrssystem. 
Infos: &lt;a href="https://vcoe.at/"&gt;https://vcoe.at/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Übergabe der Petition an LR René Zumtobel</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/uebergabe-der-petition-an-lr-rene-zumtobel/" rel="alternate"></link><updated>2025-01-25T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:2989b733-e86b-3bdd-a2ba-81bd431c0be5</id><content type="html">&lt;p&gt;Von den VertreterInnen wurde die Bedeutung des Bahnhofs Völs als zentrale Mobilitätsdrehscheibe im Bereich Völs und Innsbruck-West bzw. Kranebitten unterstrichen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Radunterführung beim Bahnhof Völs würde einen großen Sicherheitsgewinn für Radfahrende zwischen Völs-West und Innsbruck-Kranebitten bringen. Sie würde aber auch die Bahnhofszugänglichkeit verbessern, da es dann beispielsweise möglich wäre südseitig ausreichend Infrastruktur für Radfahrende (Fahrradabstellanlagen, versperrbare Boxen, Stadtrat-Standort) zu errichten, denn nordseitig ist der Platz dafür kaum gegeben. 
Weiters wurde an Hr. Zumtobel appelliert, auch die Radwegverbindung Richtung Kranebitten zu verbessern. Auf Völser-Seite sind die Steigungen und die Unterbrechung des Radweges bei der Bauhaus-Zufahrt und auf Innsbrucker-Seite die „Haarnadelkurve mit Steigung“ echte Problemstellen.
Auch dass von den drei geplanten Brücken der Regionalbahn nur eine mit einem Radweg errichtet werden soll und damit die oben angeführten Problemstellen bestehen bleiben, wurde kritisch angemerkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hr. Zumtobel versprach diese Themen mit den zuständigen Planungsstellen des Landes und dem für Bau zuständigen Landesrat, Hr. Wohlgemuth, zu besprechen. Seitens Land sei weiters mit einer 60%-Förderung zu rechnen. Betreffend der Bundesförderung sieht er einerseits wegen der aktuellen Budgeteinsparungen und andererseits wegen der Schwierigkeiten, die vom Bund geforderte richtlinienkonforme Errichtung von Radwegen (Steigung der Rampen) einzuhalten, ist er eher pessimistisch.
Angesprochen wurde auch die unbefriedigende Situation, dass die Gemeinden bei solchen Bahnhofsprojekten, die viele Bereiche einer Gemeinde beeinflussen (Zufahrt zu Park&amp;amp;Ride, Verbindung der durch die Bahn getrennten Siedlungsbereiche für zu Fuß gehende und Radfahrende) für gesamthafte Planungen (Kosten!) allein gelassen werden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war ein sehr angenehmes Gespräch, bei dem die Anliegen der Petitionsunterstützer ausführlich dargelegt werden konnten.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Übergabe der Petition an Vertreter der Gemeinde Völs</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/uebergabe-der-petition-an-die-vertreterinnen-der-gemeinde-voels/" rel="alternate"></link><updated>2024-12-28T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:a64ee8df-bd0e-3feb-91e5-32b1f51d50f4</id><content type="html">&lt;p&gt;Vier VertreterInnen des Völser Radstammtisch Völs haben am 16.12.24 den Vertretern der Gemeinde Völs, Bürgermeister Peter Lobenwein und Vizebürgermeister Peter Ties (Vizebürgermeisterin Silvia Pöhli war nicht anwesend) symbolisch die über 530 Unterschriften zur Errichtung einer Radunterführung beim Bahnhof Völs übergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dem anschließenden Gespräch wurden von Seiten des Bürgermeisters auf die schwierige finanzielle Situation der Gemeinde und der fehlenden Zusage der Förderung seitens des Bundes verwiesen. Dass eine Radunterführung einen großen Sicherheitsgewinn bringen würde, sehen auch die Gemeindevertreter so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die VertreterInnen des Völser Radstammtisch Völs bekräftigten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wie wichtig diese Radunterführung wäre und dass die Errichtung im Zuge des Umbaus des Völser Bahnhofs jetzt eine einmalige Jahrhundertchance ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dass eine Radunterführung ein großes Anliegen der Bevölkerung und aller Generationen ist, hat auch die rege Teilnahme an der Aktion „Sichere Wege für Alle“ gezeigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die vom Bürgermeister und auch in den Medien kolportieren Kosten von 7,6 Mio. EUR sind schlichtweg irrelevant, da sie sich auf eine Realisierungsvariante beziehen, dies seitens ÖBB gar nicht umsetzbar ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die vor wenigen Monaten errichtete Radunterführung in Kematen hat lt. ÖBB weniger als 2 Mio. EUR (!) gekostet. Für Völs sind daher wegen der längeren Durchquerung Baukosten von ca. 4 Mio. EUR realistisch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seitens des Landes gibt es eine Förderzusage über 60% der Baukosten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um eine Zusage betreffend Bundesförderung zu erhalten, müsste die Gemeinde aktiv ein Radwegkonzept ausarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Zum Abschluss fordern die VertreterInnen des Völser Radstammtisch Völs die Gemeinde Völs auf, beim Bund wegen Fördermöglichkeiten aktiv zu werden und in weiterer Folge einen positiven Beschluss im Gemeinderat herbeizuführen.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Radfahren im Winter</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/radfahren-im-winter/" rel="alternate"></link><updated>2024-12-13T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:14ca3914-4c78-39fc-91af-f8fb0c438dbc</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mit der passenden Kleidung - am besten im Zwiebelschalenprinzip - und einem gut gepflegten Fahrrad macht die Fahrt auch bei kalter Luft Spaß.  Voraussetzung sind natürlich geräumte Straßen und Radwege, wobei ohnehin ein Großteil des Winters schneefrei ist.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immer mehr Radlerinnen und Radler sind ganzjährig unterwegs, auch bei uns in Völs.
Mit der passenden Kleidung - am besten im Zwiebelschalenprinzip - und einem gut gepflegten Fahrrad macht die Fahrt auch bei kalter Luft Spaß. Voraussetzung sind natürlich geräumte Straßen und Radwege, wobei ohnehin ein Großteil des Winters schneefrei ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier ein paar Tipps für das winterliche Radfahren:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Exponierte Körperteile schützen (Hände, Ohren, Füße), jedoch nicht zu warm anziehen, weil man sich durchs Schwitzen leichter verkühlt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei starker Kälte Gesicht mit Creme schützen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Schnee- oder Eisfahrbahn den Reifendruck leicht reduzieren; langsamer fahren und vorsichtiger bremsen, vor allem die Hinterbremse benützen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schnee oder Matsch am Straßenrand können eine größere Herausforderung sein. In diesem Fall besser weiter zur Mitte der Fahrspur ausweichen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Korrosion durch Streusalz kann verringert werden, indem das Fahrrad öfters gereinigt und vor allem die Kette nachgeölt wird.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für eine gute, funktionierende Beleuchtung sorgen und kontrollieren, ob alle vorgeschriebenen Reflektoren vorhanden sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch das Elektro-Rad braucht keine Winterpause. An kalten Tagen den Akku mit ins Haus nehmen und im Warmen aufladen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Peter Erler, Radstammtisch Völs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Übergabe der Petition an die ÖBB</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/uebergabe-der-petition-an-die-oebb/" rel="alternate"></link><updated>2024-11-23T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:f6dd82f5-85f0-3056-82b2-6329a88f8f5e</id><content type="html">&lt;p&gt;Vier VertreterInnen des Völser Radstammtisch Völs haben am 8.11. der ÖBB-Projektleiterin für den Umbau des Bahnhofs Völs symbolisch die Petition übergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dem anschließenden Gespräch konnten wir Folgendes in Erfahrung bringen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die vom externen Verkehrsplaner (beauftragt vom Völser Gemeinderat) vorgeschlagenen Varianten sind seitens ÖBB auf Grund statischer und baulicher Vorgaben und Gegebenheit nicht realisierbar. Diese Information wurde von der ÖBB dem Bürgermeister schon im Frühjahr 2024 kommuniziert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die bereits im Jahr 2022 von der ÖBB vorgeschlagene Unterführungsvariante könne weiterhin realisiert werden, eine Entscheidung müsse aber rasch folgen, da das Projekt Bahnhof Völs reif für die Einreichung zu Genehmigung sei.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Für diese ÖBB-Variante fehlt nach wie vor eine aktuelle Kostenschätzung und wurde vom Bürgermeister auch noch nicht angefordert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl die Varianten des Verkehrsplaners nicht realisierbar sind und von der ÖBB daher keine Kostenschätzung erfolgte, hat der Bürgermeister seit Monaten immer behauptet, ihm fehle ein Kostenvorschlag seitens der ÖBB. Dadurch ist wertvolle Zeit verstrichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Völser Gemeinderäten wurde dieser Sachverhalt am 13.11. berichtet und eine rasche Grundsatzentscheidung eingefordert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere nächsten geplanten Schritte sind die Übergabe der Petition an die Völser Gemeindeführung und ein Termin beim LR Zumtobel.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Entschärfung Kurve Pumpwerk</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/entschaerfung-kurve-pumpwerk/" rel="alternate"></link><updated>2024-11-11T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:fe192645-ed22-3e0e-843c-6c6158d31726</id><content type="html">&lt;p&gt;Der südliche Innradweg ist eine stark frequentierte Verbindung von Völs nach Innsbruck. Die Rechtskurve beim Pumpwerk in Völs wurde nun entschärft und ein Stück neu asphaltiert, sodass Radfahren dort deutlich sicherer geworden ist, besonders, wenn zwei Radler*innen aus entgegengesetzter Richtung kommend sich in der Kurve begegnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Radstammtisch freut sich jedenfalls über diese Verbesserung und hat schon etliche positive Rückmeldungen dazu erhalten!&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Petition: Radunterführung beim Bahnhof Völs JETZT!</title><link href="https://preview.radstammtisch.voels.org/aktuelles/petition-radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt-2024/" rel="alternate"></link><updated>2024-09-04T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><id>urn:uuid:55170edb-a556-3ffa-82c2-f300a2404512</id><content type="html">&lt;p&gt;Im September 2024 startete der Radstammtisch Völs eine Petition zum radfahr-freundlichen Umbau des Bahnhofs Völs.
552 Unterschriften konnten gesammelt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UPDATE März 2025: Auch wenn die derzeitige Berichtslage im März 2025 befürchten lässt, dass die Jahrhundertchance, die Unterführung im Rahmen des Bahnhofsumbaus von der Gemeinde Völs fahrradfreundlich umzubauen, nicht wahrgenommen wird, zeigen die Unterschriften doch den Bedarf auf, für Radfahrer*innen hier eine akzeptable Lösung zu schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Text der Petition&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Zuge des Umbaus des Bahnhofs Völs soll eine eigene Radunterführung im unmittelbaren Bereich des Bahnhofs errichtet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dadurch können folgende derzeit bestehende Gefahrenstellen vermieden werden.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;RadfahrerInnen können statt der gefährlichen Landesstraßenunterführung die sichere Radunterführung beim Bahnhof nutzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der bestehende Gehsteig in der Landesstraßenunterführung bleibt exklusiv für FußgängerInnen reserviert (dieser Gehsteig wird dzt. vielfach auch von RadfahrerInnen genutzt, was zu gefährlichen Begegnungen zwischen RadfahrerInnen/FußgängerInnen führt)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wir fordern daher die ÖBB und Marktgemeinde Völs auf, die notwendigen Planungen für die Radunterführung voranzutreiben und im Zuge des Bahnhofumbaus umzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Begründung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit einer Radunterführung im Bereich des Bahnhofs wird der Bahnhof Völs der zentrale Einstiegspunkt in die Radwegverbindung von Völs nach Innsbruck-Kranebitten. Die Nutzung der Landesstraße im Bereich der Bahnunterführung (ÖMV-Tankstelle) ist nicht mehr notwendig. Eine Radunterführung bietet v.a. für langsamere RadlerInnen und Kinder oder RadfahrerInnen mit Anhänger eine sichere Route.
Zusätzlich ist von Innsbruck kommend am Ende des Radweges eine Querung der Landesstrasse im Bereich des Kreisverkehrs beim Bahnhof nicht mehr erforderlich, wodurch Gefahrensituationen vermieden werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für FußgängerInnen bedeutet diese Radunterführung einen großen Sicherheitsgewinn, da der Gehsteig in der Landesunterführung nur mehr ihnen vorbehalten ist und dadurch für Menschen mit Kindern oder Kinderwägen ausreichend Platz ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Jahrhundertchance im Zuge des Umbaus des Bahnhofs Völs die Sicherheit für FußgängerInnen und RadfahrerInnen stark zu erhöhen und motivierende Fußwege und Radwege zu schaffen, darf nicht verpasst werden!
Vielen Dank für Ihre Unterstützung, Radstammtisch Völs, Völs&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Petition unter:
&lt;a href="https://www.openpetition.eu/at/petition/online/radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt"&gt;https://www.openpetition.eu/at/petition/online/radunterfuehrung-beim-bahnhof-voels-jetzt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry></feed>